外交部長王毅：與中国脫鉤 即與未來脫鉤

中國外交部網站公布，國務委員兼外長王毅於當地時間24日在紐約出席由美中關係全國委員會、美中貿易全國委員會、美國全國商會、和美國對外關係委員會聯合舉辦的晚餐會，並發表演說。

王毅指出，經濟全球化是歷史潮流，不應阻擋，也無法阻擋。全球化形成的資源自由流動，在創造巨大財富的同時，也會帶來各自國內發展的不均衡和各國之間貿易的不平衡。

「一味把責任歸咎別人 是找錯了對象」

他稱，正確的態度是，國內問題要通過深化改革、調整分配機制加以緩解；國與國之間的問題應通過加強全球治理和平等對話協商予以解決。如果一味把責任歸咎於別人，那就是找錯了對象；單方面發動貿易戰，則更是開錯了藥方。

王毅表示，中美已經互相成為最重要的交易夥伴和投資對象國，產業鏈、供應鏈和價值鏈深度聯接，堪稱利益共同體。對於兩個經濟規模如此龐大、相互依存如此深厚的國家，要彼此脫鉤和關門，簡直就是天方夜譚，既不理智，也不現實。如果與中國脫鉤，那就意味與機遇脫鉤，與未來脫鉤。

而在王毅演說前，美國總統特朗普在聯合國大會對中國的貿易行爲，進行了嚴厲批評，稱中方玩弄現有制度，以及盜取知識產權；因此敦促世界貿易組織（WTO）作出重大改變，修補漏洞。

特朗普還稱，在美中貿易談判裡，他不會接受一項「糟糕的協議」。

https://china.hket.com/article/2459329/%E3%80%90%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E8%A7%92%E5%8A%9B%E3%80%91%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E5%BC%B7%E7%A1%AC%E6%89%B9%E8%8F%AF%E5%BE%8C%20%E7%8E%8B%E6%AF%85%EF%BC%9A%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E8%84%AB%E9%89%A4%E5%8D%B3%E8%88%87%E6%9C%AA%E4%BE%86%E8%84%AB%E9%89%A4

好撚癲，香港冇大台運動，已經發展到929全球冇大台反支運動

一味把責任歸咎別人 是找錯了對象

講緊自己

話緊自己

佢嘅家人取消咗歐美澳日等民主國家的護照未？

王毅的所有家人及財產搬返中國大陸去，先好出來講

中文差，即係「中國無未來」？

幾好，冇共產未來

[文宣] 我哋好似忘記咗其中一條重要戰線

淺析癱瘓港鐵方法：以新疆人權法制裁中鐵+向遊說美國template

話緊梗爽

又罵自己？

睇到都以為佢講緊自己

呢條冇教養既撚樣唔敢鬧Trump呀?

仆街啦你支那西

咁叻咪唔好同人trade
14億人關門自己做生意 自己買假做假！

係紐約邊個夠膽鬧 Trump?

大把美國人日日鬧侵
你估北京連去廁所都要登記咩

笑撚左

可能走住屌到未定 由上機番中國屌再落機

一味把責任歸咎別人 是找錯了對象

咁外國勢力呢🤔

笑撚死

以為又講香港

沒有中國的未來
中國沒有未來的
未來沒有中國的

對家冇未來咯你咪靜靜哋贏囉

支那想知邊個把責任歸咎別人，我建議佢地照下鏡